<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<T3locallangExt>
  <data type="array">
    <languageKey index="de" type="array">
      <label index=".alttitle">Benutzer &gt; Einstellungen</label>
      <label index=".description">Dieses Modul dient der Konfiguration Ihres TYPO3-Backend-Benutzerprofils. Hier können Sie Ihren Namen, Ihre E-Mail-Adresse, die benutzte Backend-Sprache und einige andere allgemeine Eigenschaften des Systems einstellen.</label>
      <label index=".details">&lt;b&gt;Anmerkung [für Administratoren]:&lt;/b&gt; All diese Einstellungen können durch "Seiten-TSconfig"-Werte überschrieben oder durch Standardwerte vorbelegt werden. Klicken Sie auf untenstehenden Verweis, um mehr über dieses Konzept zu erfahren!</label>
      <label index="_.seeAlso">User TSconfig SETUP | http://typo3.org/documentation/document-library/doc_core_tsconfig/SETUP/</label>
      <label index="_.image">EXT:setup/cshimages/setup8.png, EXT:setup/cshimages/setup7.png</label>
      <label index=".image_descr">Das Menü Einstellungen befindet sich im Backend-Hauptmenü. Und so sieht das Menü aus - zahlreiche benutzerspezifische Einstellungen können hier vorgenommen werden.</label>
      <label index="language.alttitle">Backend-Sprache</label>
      <label index="language.description">Wählen Sie hier Ihre bevorzugte Sprache.</label>
      <label index="language.details">&lt;b&gt;Warnung [Technik]:&lt;/b&gt; Falls TYPO3 nicht durch die Option $TYPO3_CONF_VARS['BE']['forceCharset'] dahingehend konfiguriert wurde, nur einen einzigen Zeichensatz zu verwenden, werden alle BE-Benutzereingaben in der hier gewählten Backend-Sprache gespeichert. Das kann zu Dateninkonsistenz führen, wenn einige Benutzer zum Beispiel Russisch und andere Englisch benutzen (diese Sprachen benutzen unterschiedliche Zeichensätze). Die Lösung für dieses Problem liegt darin, mittels $TYPO3_CONF_VARS['BE']['forceCharset'] einen Wert wie z.B. "utf-8" (also einen Unicode Zeichensatz) einzustellen. Diese Einstellung muss durch den verantwortlichen TYPO3-Administrator vorgenommen werden.</label>
      <label index="_language.image">EXT:setup/cshimages/lang.png</label>
      <label index="language.image_descr">TYPO3 wurde mittlerweile in mehr als 40 Sprachen übersetzt. Englisch ist aber die Standardsprache und &lt;u&gt;alle&lt;/u&gt; Bezeichnungen müssen zuerst in Englisch verfügbar sein. Hier sehen Sie die hebräische, arabische, russische und chinesische Übersetzung.</label>
      <label index="option_condensedMode.alttitle">Schmale Ansicht im Backend verwenden</label>
      <label index="option_condensedMode.description">Normalerweise werden Web- und Dateiuntermenüs im mittleren Frame dargestellt. Mit dieser Option können Sie dieses Verhalten ausschalten - die Untermenüs erscheinen dann im Haupt-Frame. Das sorgt für eine übersichtlichere Darstellung speziell bei niedrigen Bildschirmauflösungen.</label>
      <label index="_option_condensedMode.seeAlso">_MOD_user_setup:option_noMenuMode</label>
      <label index="_option_condensedMode.image">EXT:setup/cshimages/setup3.png, EXT:setup/cshimages/setup4.png</label>
      <label index="option_condensedMode.image_descr">In diesem Beispiel ist die schmale Ansicht aktiviert. Der Seitenbaum wird nicht im mittleren Frame, sondern im Haupt-Frame dargestellt. Wenn Sie in der Seitenbaumansicht einen Seitentitel anklicken (hier im Modul Web &gt; Liste) erscheint die gewählte Seite anschließend im gleichen Frame. Mit der schmalen Ansicht wird dadurch die Breite des Bildschirms besser ausgenutzt, indem das mittlere Navigationsmenü ausgeblendet wird - Sie brauchen allerdings auch einen Mausklick mehr, um zu anderen Seiten zu gelangen.</label>
      <label index="option_noMenuMode.alttitle">TYPO3-Navigationsmenü</label>
      <label index="option_noMenuMode.description">Bestimmt die Darstellung des TYPO3-Navigationsmenüs</label>
      <label index="option_noMenuMode.details">Normalerweise wird das TYPO3-Navigationsmenü (das Hauptmenü) am linken Fensterrand angezeigt. Es existieren aber noch zwei weitere Darstellungsarten, welche Sie hier auswählen können: &lt;b&gt;Auswahlbox im oberen Frame:&lt;/b&gt; Alle Funktionen des TYPO3-Navigationsmenüs werden in einer Auswahlbox im oberen Frame dargestellt. Dadurch wird bei niedrigen Bildschirmauflösungen viel Platz gespart. &lt;b&gt;Symbole im oberen Frame:&lt;/b&gt; Alle Funktionen des TYPO3-Navigationsmenüs werden durch ihre jeweiligen Symbole im oberen Frame dargestellt. Diese Art der Darstellung ist eigentlich nur erfahrenen Benutzern, welche die Reihenfolge der Funktionen und die Bedeutung der Symbole kennen, zu empfehlen.</label>
      <label index="_option_noMenuMode.seeAlso">_MOD_user_setup:option_condensedMode</label>
      <label index="_option_noMenuMode.image">EXT:setup/cshimages/setup1.png, EXT:setup/cshimages/setup2.png</label>
      <label index="option_noMenuMode.image_descr">Das "Auswahlfeld"-Menü. Wählen Sie einfach eine Funktion aus der Liste. Das "Symbol"-Menü. Wie Sie sehen: Sie müssen sich schon sehr gut mit TYPO3 auskennen, um die Funktionen anhand dieser Symbole zu erkennen. Wenn Sie mit der Maus über eines der Symbole fahren, erhalten Sie eine Kurzbeschreibung der entsprechenden Funktion eingeblendet.</label>
      <label index="option_startModule.alttitle">Startmodul</label>
      <label index="option_startModule.description">Legt das Modul fest, das beim Anmelden am Backend aufgerufen wird. Standard ist "Über Module".</label>
      <label index="option_showThumbs.alttitle">Vorschaubilder standardmäßig anzeigen</label>
      <label index="option_showThumbs.description">Innerhalb von Modulen wie "Web &gt; Liste" oder "Datei &gt; Dateiliste" können Sie sich kleine Vorschaubilder (Thumbnails) für Bilder, Schriftarten oder Datensätze mit angehängten Bildern anzeigen lassen. Diese Option aktiviert die Anzeige von Vorschaubildern standardmäßig.</label>
      <label index="_option_showThumbs.image">EXT:setup/cshimages/setup5.png</label>
      <label index="option_showThumbs.image_descr">Vorschaubildansicht innerhalb des Moduls "Web &gt; Liste".</label>
      <label index="option_helpText.alttitle">Vorhandene Hilfetexte anzeigen</label>
      <label index="option_helpText.description">Wenn diese Option gewählt wurde, werden zu den einzelnen Eingabefeldern oder Schaltern Hilfetexte eingeblendet.</label>
      <label index="option_maxTitleLen.alttitle">Maximale Titellänge</label>
      <label index="option_maxTitleLen.description">TYPO3 kürzt innerhalb des Backends oftmals überlange Seitenüberschriften oder Datensatztitel, so dass nur die ersten Zeichen angezeigt werden. Die Anzahl der angezeigten Zeichen hängt dann von diesem Wert ab. So wird hiermit z.B. die Länge der Seitentitel im Seitenbaum festgelegt.</label>
      <label index="_option_maxTitleLen.image">EXT:setup/cshimages/setup6.png</label>
      <label index="option_maxTitleLen.image_descr">In diesem Fall wurde die "Maximale Titellänge" auf 10 Zeichen gesetzt. Dementsprechend werden Seitentitel im Seitenbaum und an anderen Stellen im Backend nach 10 Zeichen abgeschnitten und "..." angehängt. Der Standardwert liegt bei 30.</label>
      <label index="option_copyLevels.alttitle">Rekursives Kopieren</label>
      <label index="option_copyLevels.description">Mit Hilfe dieser Option können Sie festlegen, dass beim Kopieren von Seiten deren Unterseiten ebenfalls einbezogen werden. Der hier festgelegte Wert bestimmt die Anzahl der Ebenen unterhalb der ausgewählten Seite, die beim Kopieren mit eingeschlossen werden sollen.</label>
      <label index="option_recursiveDelete.alttitle">Rekursives Löschen</label>
      <label index="option_recursiveDelete.description">Im Backend können Sie normalerweise keine Seiten löschen, zu denen noch Unterseiten existieren. Mit dieser Option können Sie dieses Verhalten deaktivieren. VORSICHT: Mit dieser Option können Sie - auch aus Versehen - eine ganze Website mit nur einem Mausklick löschen! Sie sollten daher genau überlegen, ob Sie diese Sicherheitsmaßnahme deaktivieren.</label>
      <label index="option_recursiveDelete.details">Wenn Sie vorhaben, einen großen Seitenbaum mit vielen Seiten zu löschen, sollten Sie sich über die Auswirkungen auf die Systemleistung im Klaren sein. Aufgrund der vielen benötigten Datenbankoperationen in so einem Fall könnte es durchaus sein, dass es in PHP noch vor Beendigung der Operation zu einem Timeout kommt. Dadurch kann es zu unvorhersehbaren Auswirkungen auf das System kommen!</label>
      <label index="option_edit_wideDocument.alttitle">Breiten Hintergrund anzeigen</label>
      <label index="option_edit_wideDocument.description">Mit dieser Option können Sie die TYPO3-Eingabeformulare um rund 50% verbreitern.</label>
      <label index="option_edit_RTE.alttitle">Rich-Text-Editor (RTE) verwenden (falls verfügbar)</label>
      <label index="option_edit_RTE.description">Aktiviert für Ihre Benutzersitzungen den TYPO3-Rich-Text-Editor. Diese Option sollten Sie aktivieren.</label>
      <label index="option_edit_RTE.details">Rich-Text-Editoren (RTE) ermöglichen es Ihnen, innerhalb von Eingabefeldern Textattribute (fett, kursiv, unterstrichen etc.) per Knopfdruck zu setzen - in etwa so, wie Sie es von Textverarbeitungsprogrammen gewohnt sind. Ob Sie einen RTE überhaupt benutzen können, hängt u.a. davon ab, ob innerhalb von TYPO3 eine RTE-Erweiterung installiert wurde und ob Ihr Browser diese darstellen kann. Der RTE wird nur bei einigen Eingabefeldern verwendet - das prominenteste Beispiel ist natürlich das Textfeld innerhalb eines Inhaltelements.</label>
      <label index="_option_edit_RTE.image">EXT:setup/cshimages/rte.png</label>
      <label index="option_edit_docModuleUpload.alttitle">Erlaube das Hochladen von Dateien in Eingabefeldern</label>
      <label index="option_edit_docModuleUpload.description">Mit dieser Option aktivieren Sie das direkte Hochladen von Dateien für alle Backend-Eingabefelder, die Dateianhänge (Bilder, Dokumente etc.) als Eingabe erlauben. Normalerweise sollten Sie diese Option nicht deaktivieren, weil Sie eine sehr bequeme Möglichkeit bietet, Inhalte in TYPO3 einzupflegen.</label>
      <label index="option_edit_docModuleUpload.details">Sie können immer noch den TYPO3-Dateibrowser dazu verwenden, Dateien oder Bilder anzuhängen, sollte diese Option deaktiviert sein.</label>
      <label index="_option_edit_docModuleUpload.image">EXT:setup/cshimages/setup12.png</label>
      <label index="option_enableFlashUploader.alttitle">Flash-Schnittstelle zum Hochladen aktivieren</label>
      <label index="option_enableFlashUploader.description">Mit dieser Option lässt sich eine Flash-basierte Schnittstelle aktivieren, mit der mehrere Dateien auf einmal für das Hochladen ausgewählt werden können. Achten Sie darauf, dass Ihr Browser mit einem aktuellen Flash-Plug-In ausgerüstet ist (Flash 9 oder höher), damit die Funktion ordnungsgemäß funktioniert.</label>
      <label index="option_edit_showFieldHelp.alttitle">Kontextabhängige Hilfe aktivieren</label>
      <label index="option_resizeTextareas.alttitle">Größe mehrzeiliger Textfelder anpassbar machen</label>
      <label index="option_resizeTextareas.description">Mit dieser Option ist es möglich, mehrzeilige Textfelder in der Größe zu ändern. Wenn Sie den Mauszeiger auf den äußeren Rand eines solchen Feldes bewegen, wird ein Größenänderungs-Cursor angezeigt.</label>
      <label index="option_resizeTextareas_MaxHeight.alttitle">Maximale Höhe für mehrzeilige Textfelder</label>
      <label index="option_flexibleTextareas_MaxHeight.alttitle">Maximale Höhe für flexible Textfelder</label>
      <label index="option_resizeTextareas_MaxHeight.description">Legt die maximale Höhe mehrzeiliger Textfelder in Pixel fest.</label>
      <label index="option_flexibleTextareas_MaxHeight.description">Legt die maximale Höhe mehrzeiliger Textfelder in Pixel fest.</label>
      <label index="option_resizeTextareas_Flexible.alttitle">Mehrzeilige Textfelder flexibel machen</label>
      <label index="option_resizeTextareas_Flexible.description">Mit dieser werden mehrzeilige Textfelder flexibel. Die Höhe passt sich automatisch bei der Eingabe an. Obergrenze ist die anderweitig festgelegte maximale Höhe (Standard 600 Pixel).</label>
      <label index="option_showHiddenFilesAndFolders.description"/>
      <label index="option_showHiddenFilesAndFolders.details"/>
      <label index="option_edit_showFieldHelp.description">Legt die Art der Darstellung der kontextabhängigen Hilfe innerhalb von TYPO3 fest. Normalerweise werden Hilfesymbole (in Form kleiner Fragezeichen) neben denjenigen Optionen angezeigt, zu denen Hilfetexte verfügbar sind. Sobald Sie auf eines dieser Symbole klicken, öffnet sich ein Hilfefenster.</label>
      <label index="option_edit_showFieldHelp.details">Sie können mit dieser Option festlegen, dass anstelle der Hilfesymbole die Kurzform der zugehörigen Hilfetexte direkt auf allen Seiten angezeigt werden. Für TYPO3-Neulinge kann es sehr hilfreich sein, wenn Sie jederzeit eine Beschreibung der Funktionen vor sich haben. Erfahrene Benutzer hingegen schalten häufig die kontextabhängige Hilfe völlig aus. Die kontextabhängige Hilfe ist außerdem in Form eines vollständigen Benutzerhandbuchs innerhalb des Moduls Hilfe &gt; Handbuch verfügbar.</label>
      <label index="_option_edit_showFieldHelp.image">EXT:setup/cshimages/setup11.png, EXT:setup/cshimages/setup10.png</label>
      <label index="option_edit_showFieldHelp.image_descr">Standardmäßig ist die Option "Nur Hilfesymbole anzeigen" gesetzt; Sie erhalten die zugehörigen Hilfetexte dann durch einen Klick auf das Hilfesymbol. Mit der Option "Kompletten Text anzeigen" erscheinen die Kurzformen der jeweiligen Hilfetexte in eingerahmten Kästchen. Auch hier öffnet sich ein Hilfefenster mit der Langform des Hilfetextes, sobald sie das Hilfesymbol anklicken.</label>
      <label index="option_disableCMlayers.alttitle">Deaktiviere Popup-Kontextmenüs</label>
      <label index="option_disableCMlayers.description">Durch Anklicken der Symbole, die oft innerhalb des Backends neben einem Dateinamen oder Datensatz angezeigt werden, lässt sich ein Kontextmenü (Klickmenü) öffnen. Dieses Verhalten lässt sich mit dieser Option abschalten (nicht empfohlen).</label>
      <label index="_option_disableCMlayers.image">EXT:setup/cshimages/setup9.png</label>
      <label index="option_disableCMlayers.image_descr">Das ist das Kontextmenü (oder "Klickmenü") eines Datensatzes innerhalb des Seitenbaumes. Bitte beachten Sie, dass TYPO3 eine Web-Anwendung ist, welche innerhalb eines Browsers dargestellt wird. Das bedeutet, dass der normale Rechtsklick, wie Sie ihn von anderen Betriebssystemen und Programmen her kennen, hier nicht funktioniert (ein Rechtsklick öffnet vielmehr das Kontextmenü des Browsers). Stattdessen müssen Sie das Symbol mit der linken Maustaste anklicken, um das Menü zu aktivieren.</label>
      <label index="option_beUser_realName.alttitle">Ihr Name</label>
      <label index="option_beUser_realName.description">Geben Sie hier Ihren Namen ein.</label>
      <label index="option_beUser_email.alttitle">Ihre E-Mail-Adresse</label>
      <label index="option_beUser_email.description">Stellen Sie sicher, dass die hier angegebene E-Mail-Adresse gültig ist. Ihr Administrator kann diese Adresse benutzen, um mit Ihnen Kontakt aufzunehmen. Außerdem nutzt TYPO3 sie, wenn das System Ihnen Nachrichten schicken soll.</label>
      <label index="option_emailMeAtLogin.alttitle">Unterrichte mich per E-Mail, wenn sich jemand mit meinem Benutzernamen anmeldet</label>
      <label index="option_emailMeAtLogin.description">Mit dieser Option können Sie festlegen, dass jede Anmeldung unter Ihrem Benutzernamen per E-Mail an Sie gemeldet wird. Mit dieser Sicherheitsmaßnahme können Sie überprüfen, ob jemand anderes in Besitz Ihres Passworts gelangt ist und Ihren Benutzernamen missbraucht.</label>
      <label index="option_newPassword.alttitle">Neues Passwort</label>
      <label index="option_newPassword.description">Geben Sie ein neues Passwort für Ihren Backend-Benutzer ein.</label>
      <label index="option_newPassword.details">Passwörter werden verschlüsselt (als MD5-Hash), sobald Sie dieses Eingabefeld verlassen. Damit wird sichergestellt, dass keinerlei Klartextpasswörter über das Internet gesendet werden.</label>
      <label index="option_newPasswordAgain.alttitle">Neues Passwort (Wiederholung)</label>
      <label index="option_newPasswordAgain.description">Wiederholen Sie Ihr neues Passwort. Sollten die beiden Passwörter nicht übereinstimmen, so wird Ihr Passwort nicht geändert.</label>
      <label index="reset.alttitle">Alle Angaben auf den Standardwert zurücksetzen</label>
      <label index="reset.description">Mit dieser Option können Sie alle Werte innerhalb dieses Moduls auf ihre Standardwerte zurücksetzen.</label>
      <label index="reset.details">Nicht verändert werden Ihr Benutzername, Ihre E-Mail-Adresse und Ihr Passwort.</label>
      <label index="simuser.alttitle">Simuliere Backend-Benutzer</label>
      <label index="simuser.description">Mit dieser Option können Admin-Benutzer einen bestimmten Backend-Benutzer simulieren. Das Backend wird mit den Einstellungen des ausgewählten Benutzers neugeladen und der Administrator kann Systemeinstellungen des Benutzers überprüfen.</label>
      <label index="option_enableInstallTool.alttitle">Administratorwerkzeug zum Reaktivieren des Zugriffs auf das Installationsprogramm.</label>
      <label index="option_enableInstallTool.description">Durch Anklicken dieser Schaltfläche wird eine Datei typo3conf/ENABLE_INSTALL_TOOL erstellt (oder entfernt, wenn sie bereits vorhanden ist). Dadurch wird die Sperre für den Zugriff auf das Installationsprogramm aufgehoben (Passwort ist nach wie vor erforderlich). Die Datei wird nach 1 Stunde automatisch wieder entfernt.</label>
    </languageKey>
  </data>
</T3locallangExt>
